\documentclass{beamer}

%Style
\mode<presentation>{
%Theme
\usetheme{default}


%Farb-Theme
\usecolortheme{default}


%\setbeamertemplate{footline} % Fußzeile entfernen
\setbeamertemplate{footline}[page number] % Fußzeile entfernen und durch Folien-Zahl ersetzen

\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % Navigations-Symbole entfernen

}

%Packages
\usepackage[utf8]{inputenc} %deutsche Umlaute
\usepackage[ngerman]{babel} %deutsche Sprache
\usepackage{graphicx} %für Bilder
\usepackage{booktabs} %für \toprule \midrule \bottomrule in Tabellen

%Einstellungen der Präsentation
\title[Ailurus fulgens]{Technologierecherche}
\author{Robert Seidel}
\institute[LT]{Windows}
\date{\today}

%Hier beginnt die Präsentation
\begin{document}

%Titelseite
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

%Inhaltsverzeichnis
\begin{frame}
\frametitle{Inhalt}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Windows auf der Stele}

\begin{frame}
\frametitle{Windows auf der Stele}
\begin{itemize}
	\item Die Stele hat zwei Betriebs-Modi: Kiosk-Modus (die bisherige Betriebsart) und neu den Erweiterte-Modus 
	\item Einem IT-Mitarbeiter ist es möglich den Wechsel von/in Erweiterte-Modus z.B. über Skript-/Registry-Dateien zu aktivieren/deaktivieren. Dazu gibt es Desktop-Verknüpfungen („Kiosk-Modus AN“, „Kiosk-Modus AUS“)
	\item es gibt 2 lokale Windows Benutzer 
		
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Erweiterter Modus}
	\section{Erweiterter Modus}
	\subsection{Allgemeines und Nutzung}
	\begin{itemize}
		\item Im erweiterten Modus bleibt Windows, beim Boot im normalen Benutzer Login stehen 
		\item beim Auswählen des Benutzers, startet der Hephaistos Server im Hintergrund
		\item Auf dem Desktop gibt es eine Verknüpfung zum öffnen der Hephaistos Software über den Edge Browser, diese erscheint im Fullscreen (ohne URL Bar usw.)
		\item Öﬀnet der Benutzer Edge normal, dann hat er die URL-Bar etc. zum normalen Browsen. Hephaistos ist hier als Startseite angelegt. Edge kann hierbei uneingeschränkt genutzt werden (alternativ kann dem Benutzer auch ein anderer Browser (Firefox) angeboten werden)
		\item Andere Programme wie Powerpoint lassen sich ebenfalls starten
	\end{itemize}

\subsection{Aktuelles Problem}

	\begin{block}{Problem}
		Nach einem Neustart ist der lokale Webserver teils noch nicht gestartet, wenn Edge die App laden will (404).
	\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Ohne URL Leiste}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{stele.jpg}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Kioskmodus}
	\section{Kioskmodus}
	\subsection{Allgemeines und Nutzung}
	\begin{itemize}
		\begin{block}{Was ist der Kioskmodus?}
		\end{block}
		\item Ist der Kiosk-Modus aktiv, funktioniert die automatische Anmeldung und der Hephaistos Start direkt
		\item Ziel: Als Student kann der Kiosk-Modus des Hauptprogramms nicht verlasse werden, um so nicht in das Betriebssystem eingreifen zu können  
		\item Ist der Kiosk-Modus aktiv, funktioniert die automatische Anmeldung und der Hephaistos Start direkt 
		\item Durch Touch-Eingaben oder dem Anschließen einer Maus, kann der Kioskmodus nicht verlassen werden 
		\item Durch Neustart der Stele kann der Kioskmodus ebenfalls nicht verlassen werden, da Windows- Login und Hauptprogramm automatisch starten 
		\item Durch anschließen einer Tastatur, kann der Modus mithilfe von STRG+ALT+ENTF verlassen werden 
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Anforderungen}

\begin{frame}
	\frametitle{Anforderungen}
	\begin{itemize}
		\item Genutzte Technologie für den Kiosk-Modus muss typische Webtechnologien unterstützen ("volle Browser-Kompatiblität") –> HTML, CSS und JS müssen dargestellt werden können
		\item Service Worker werden vom Kiosk-Modus nicht behindert, also funktioniert der OﬄineMode des Hauptprogramms
		\begin{block} {Service Worker}
			\begin{itemize}
				\item Service Worker werden vom Kiosk-Modus nicht behindert, also funktioniert der OﬄineMode des Hauptprogramm
				\item zB. Bei Internetverbindung werden alle wichtigen Ressourcen gespeichert und für offline Nutzung aufbewahrt
			\end{itemize}
			
		\end{block}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Browser}
	\section{Browser}
	\begin{itemize}
		\item Windows EDGE:
		\begin{itemize}
			\item Bisher genutzt. Browsen funktioniert uneingeschränkt
			\item Nachteil: Lageplan Bug
		\end{itemize}
		\item Firefox:
		\begin{itemize}
			\item Browsen funktioniert uneingeschränkt
			\item Vorteil: Lageplan Bug gefixt
		\end{itemize}
		\item Electron
		\begin{itemize}
			\begin{block}{Was ist das? }
				Framework für Desktop Anwendungen welche mithilfe von HTML, CSS und Script geschrieben werden können. Funktioniert als eine Art minimaler Webbrowser mit Filesystem (zb. Slack, Visual Studio Code, Wordpress wurden damit erstellt).
			\end{block}
			\item Wurde Anfangs im Softwareprojekt getestet
			\item Es gab Probleme mit Autostart, Auto-Login und dem öffnen der Electron App
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\section{Mein Fazit}
	\frametitle{Mein Fazit}
		\begin{itemize}
		\item nur auf Kioskmodus beschränken
		\item Browser - bzw. Powerpoint links direkt in die App einpflanzen
		\item falls dies nicht möglich bietet Windows mittlerweile die Möglichkeit, Kiosksysteme mit mehreren Apps anzuzeigen (Browser und Powerpoint gibt es im Windows Store)
	\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Login}
		\includegraphics[width=\textwidth]{pic1.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Auswahl}
		\includegraphics[width=\textwidth]{pic2.jpg}
\end{frame}

\end{document}
